法治《狼來了》

作者：黃鵹

《狼來了》

從前有個小朋友，佢負責幫屋企放羊，有一日佢同羊羣一齊隊完草之後，大嗌：「冇法治冇人權法官就會辭職」村民都走上街頭睇吓法官幾時辭職，點知法官冇辭職喎，淨係見到小朋友痴痴呆呆咁笑，於是村民就返屋企啦。

後來，又有一日，小朋友放羊嘅時候，見到國安，大嗌：「冇法治冇人權法官就會辭職」村民又出來睇法官辭職，法官冇辭職喎，淨係見到小朋友比國安捉走，罪名係煽動攬炒，於是村民就返屋企啦。

後來小朋友放監，一出來就大嗌：「冇法治冇人權法官就會辭職」今次村民冇再出來睇法官辭職，因為佢哋知道，小朋友比法官呃咗，而且係法官判佢坐監嘅。